［武肺］北韓罕見公布疑似病例後 重申零確診

北韓日前聲稱一名脫北者從南韓非法越界回北韓，疑似感染2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎），不過，北韓官媒今天報導仍指出，北韓境內至今零確診。

韓聯社報導，北韓勞動黨報勞動新聞今天以「盡最大的覺悟嚴格執行緊急防疫措施」為題，宣導遵守防疫規範，並強調國內至今未出現確診者。

勞動新聞指出，若因零確診就輕忽無視，可能招致「無法挽回的致命危機」，表示必須持續嚴格封鎖邊境及領空、領海。

北韓自疫情爆發以來，始終聲稱境內零確診，本月26日首次公開表示，一名19日非法返回北韓的脫北者疑似染疫，是首次公開境內疑似案例；北韓領導人金正恩因此緊急召開黨政治局緊急擴大會議，並將境內防疫等級升至「最高緊急體制」。

外界認為，北韓是藉此將境內出現確診的責任轉嫁給南韓，但今天重申零確診，至29日也未向世界衛生組織（WHO）等國際組織通報出現確診案例，看起來並非意圖轉嫁責任。

南韓當局27日表示，被指疑似染疫的脫北者，並未在南韓境內確診，也不在接觸者名單中。

殺完條友 境內咪零確診

都炮決左，點會確診

借位

✈
📸

+ve前已解決

當確診人士被處決後確診人數便繼續係0了

武肺係北泡既死亡率係100%

陰陽隔離為最有效措施

死因都係其他原因，唔係武肺

成條村屠撚左，無事

子彈標靶藥

香港政府應該向北韓學習
尤其對住d海猿

永遠的零

用子彈醫

陰陽隔離

0
1
0
1
0

解決提出問題的人民

對症下（火）藥。

標鈀治療